<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="application/xml" href="/db/apps/projet/index.xsl"?><?xml-model href="index.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<page>
<projet>Projet Documents Structurés - 2020/2021</projet>
<titre>Page d'accueil</titre>
<salutation>Bienvenue ! Ce site présente le projet dans le cadre du cours « Documents Structurés » en M2 TAL à l’Inalco.</salutation>
    <texte>
    <partie>Description et étapes de mise en œuvre</partie>
    <paragraphe>L’objectif de projet est de réaliser une chaîne de traitement de documents, et ce site se sert à la publication de ces documents en ligne. Au cours de réaliser ce projet, les langages d’XML ont été utilisés, comme XPath, XSLT, XQuery, etc. En ce qui concerne les outils, les fichiers .xml et .xsl ont été créés et validés par Oxygen XML Editor, et le fichier de requête .xqm et les pages d’html ont été créés et testés via eXist-db, la base de données XML.</paragraphe>
    <paragraphe>La réalisation de ce projet peut être divisée en deux grandes étapes : </paragraphe>
    <paragraphe>La première étape consiste à transformer les documents au format OpenDocument (.odt) en document XML en fonction du standard de la Text Encoding Initiative (TEI). Pour cela, l’observation de la structure de documents et la création du fichier xslt sont l’essentiel au cours de la transformation. De plus, il faut aussi respecter le standard de TEI au cours de la rédaction du fichier xsl, afin de pouvoir valider les fichiers de sortie dans Oxygen. </paragraphe>
    <paragraphe>La deuxième étape est de réaliser un site internet à l’aide de xquery et xslt. Il est donc important de bien se familiariser au eXist-db. Dans cette base de données XML, il s’adresse à créer des fonctions en xquery, dans le but de rechercher et extraire des informations issues des documents de sortie en xml, et aussi à établir des pages html en liant les fonctions se trouvant dans le fichier de requête .xqm. Il est à noter que la première page est de construire à partir d’un document XML qui sera transformé par XSLT pour un affichage HTML (veuillez trouver le lien pour y accéder ci-dessus). Une grammaire RelaxNG joignant est pour structurer la page qui utilise des patrons nommés. Dans l'interface de la deuxième page, on a deux options pour effectuer de la recherche. La première option est de trouver le document et ses informations pertinentes qui correspondent à l'année de publication ou l'année de création. La deuxième option est de faire une recherche pleine texte à l'aide du mot-clé et un élément de la métadonnée, soit le nom d'auteur. La troisième page, rendu graphique, se penche sur la visualisation des documents de façon éditoriale. C'est-à-dire que les documents sont visiblement structurés par le style.</paragraphe>
    <paragraphe>Vous pouvez trouver trois interfaces dans l’onglet de menu qui permet de parcourir la navigation sur ce site. Il se compose de: accueil, recherche d’informations et rendu graphique. </paragraphe>
    </texte>
    <texte>
     <partie>Difficultés rencontrées</partie>
    <paragraphe>En général, j’ai pris assez de temps pour pouvoir aller à la fin du projet, et j’ai pu beaucoup apprendre et réfléchir grâce à la réalisation du projet. Je me suis notamment rendu compte que mes connaissances en XML ont approfondi après avoir résolu des problèmes rencontrés.</paragraphe>
    <paragraphe>En premier lieu, dans l’étape de la transformation de documents, j’ai eu mal à généraliser une règle pour appliquer à tous les documents fournis. Comme j’ai commencé à créer un fichier xsl selon l’exemple du premier document « Madame Bovary » au début, j’ai ignoré des structures un peu différentes dans les deux fichiers restants, donc après j’ai pris beaucoup de temps pour modifier mon code et vérifier le résultat. Par conséquent, je recommande de bien observer la structure de tous les documents, pour proposer une solution qui peut satisfaire à tous les cas existants.</paragraphe>
    <paragraphe>Deuxièmement, je n’ai pas pu importer le css venant du répertoire « resource » au cours de la création de la troisième interface. Le fichier page.html est la page qui règne la structure d’autres pages html, et ces pages html ne contiennent que des blocs « div ». Donc j’ai essayé d’importer le fichier css dans le fichier html correspondant (rendu.html) au début, mais malheureusement je n’ai pas réussi après plusieurs essais. Étant donné que le css est indépendamment enrichi dans la page rendu.html, je me suis décidé à écrire directement le style dans le fichier html, et cela a bien fonctionné. </paragraphe>
    </texte>
    
</page>